\clearpage
\section*{Введение}
\addcontentsline{toc}{section}{Введение}



В настоящее время область искусственного интеллекта испытывает очень быстрое развитие. И во многом это развитие обусловлено успехами в изучении и применении нейронных сетей. Системы, основанные на нейронных сетях, позволили сделать большие успехи в разработке автономных транспортных средств \cite{Urmson_2008_6189}, создании систем распознавания речи \cite{DBLP:journals/corr/LuKDSR16}, машинного перевода \cite{DBLP:journals/corr/Costa-JussaF16}. Осенью 2015 года система AlphaGo \cite{alphago}, основанная на сверточных нейронных сетях и методе Монте-Карло для поиска в дереве, впервые одолела человека в игре го. Игра го до недавнего времени считалась игрой, в которой компьютеры уступают людям.\\


Одной из областей, в которых нейронные сети показывают наилучшие результаты, является компьютерное зрение. Необходимость понимания объектов, которые изображены на изображениях, возникает во многих областях приложений. Тем не менее, поиск и распознавание объектов на изображении остается сложной задачей. Значительное накопление размеченных визуальных данных и возможность использования GPU вычислений для обучения открывает возможности использования глубоких архитектур нейронных сетей. \\

\textbf{Целью} данной работы является реализация методов распознавания и локализации объектов для изображений и видео с помощью глубоких нейронных сетей.

Для достижения поставленной цели в работе решаются следующие \textbf{задачи}:
\begin{enumerate}
\item Настройка фреймворка Caffe для реализации алгоритмов глубокого обучения.
\item Реализация различных методов локализации объектов на изображениях.
\item Провести эксперименты на тестовых наборах данных для реализованных методов локализации объектов.
\item Применить систему локализации объектов для видео.
\end{enumerate}